「校董須精德語」 德瑞章程裁歧視

【明報專訊】德瑞國際學校的辦學團體早前入稟，要求法庭裁定章程中3條條文因違反種族歧視條例而無效，以及確認校董為有效選出。高等法院昨頒布裁決，認同條文屬歧視，亦裁定辦學團體屬於受種族歧視條例下界定的會社，因此條例適用於辦學團體，3條條文失效及無法執行，但沒有在判辭中處理校董是否屬有效選出的問題，留待各方自行處理。校董會回覆本報稱歡迎裁決。

由在港德語社群創立的德瑞國際學校，近年因校政問題引起糾紛。辦學團體上月入稟，要求法庭裁定章程中第47.2、第63及第68條，因違反種族歧視條例而失效及無法執行。以上3條章程條文要求校董須精通德語、校董會會議以德語進行，以及由校董互選的主席等職務須具德語背景。辦學團體同時尋求法庭確定去年3月至今選出的校董會屬有效當選。一名持相反意見的家長，獲法庭批准加入作回應方，他稱條文無違歧視條例，而校董會屬無效當選。

官指辦學團體屬「會社」 受歧視例規範
高院法官夏利士在判辭指出，3條條文無疑構成種族歧視，但在法律層面，則要裁定辦學團體是否屬種族歧視條例中會社的定義，否則歧視不屬非法。他提及學校發展多年，目前以英話為教學語言的國際部課程學生已遠多於德語課程的學生，若維持章程第47.2條，只准精通德語者出任校董，會不合比例地限制其他家長擔任校董。上月有家長要求召開特別會員大會亦令問題更迫切。

他續稱，第63條亦會構成限制非德語家長參與會議的效果，亦無合理原因維持第68條，條文亦因其不確定性難以執行。他認為德國駐港總領事不了解本港條例對歧視的定義，以及本港公司條例；而德國政府的角色只限於與辦學團體的資助協議，不應介入糾紛，其早前去信平機會的舉動亦引人質疑。

未裁校董會有效否 稱各方自行處理
夏利士亦引用多宗案例，認為非牟利政治或體育團體都屬受種族歧視條例規範的會社，德瑞辦學團體作為非牟利教育團體，條例亦適用。但他沒處理去年及今年選出的校董會是否有效選出的問題，稱留待各方自行處理。

德語國際學校唔講德文係咪講普通話開會?
德瑞辦學團體歡迎裁決，校董會主席陳羅倫稱，「今次的裁決，可以為學校在過去多年受到的不公正管治及分化畫上句號。我們希望學校能回復平靜」。

痴線服務德國學生唔識德文

間野我唔記得德國政府定瑞士政府有份，同本身佢地係serve德語人

遲啲望到班離地鬼佬喺香港啲仔女都要唱匪歌戴紅頸巾諗起就開心

你去走一轉就知大陸學生多

遲d會唔會用普通話開會，唔識德文學人選校董

支持
點解要識德語
呢度係中國,要說普通話,做文明人

屌 咁做法官一定要識英文又係咪歧視 on99

其實係，應該係用普通話

德瑞國際學校於1969年在本港成立，由在港德國人和瑞士人開辦，2004年註冊開立有限公司營運。公司的組織章程規定，參選校董會的人士必須能寫和說流利德語，主席和副主席須來自德語背景，會議亦以德語進行。

好快有支那學生JR大中小學用廣東話教學係歧視佢地
跟住要求蝗語教學

但係唔識普通話就係你問題

大學要求3322都係歧視

希望十年之後其他學校唔會係咁
xx學校發展多年，目前以普通話為教學語言的國際部課程學生已遠多於廣東話課程的學生

全部國際學校rip

German - Swiss International School 🤷‍♂️

校董唔識德文

香港間日本人學校係咪用普通話開會

樓上有九成應該未聽過間野就黎9up
間野99%鬼，平時傾計用德文，同老師用英文
唔覺得要求校董識德文有問題

利申教過

種咩族歧視
人地話要德文之嘛
支那人識德文都可以入去做校董架喎